【報料】《反送中》相關警方濫權事件紀錄

係郭家麒FB度睇度
巴打之前留底嘅片有用啦，試下報上去！
來源
【報料﹗】《反送中》相關警方濫權事件

近日因《反送中》請願，出現多宗香港警察敵視示威者，作出濫權、不合理留難市民、記者的事件。公民黨郭家麒議員希望收集各方遭受到警方濫權的事件，作出跟進。

我們明白未必每個個案的事主，都掌握充足資料(如警員編號)，以循警方的投訴程序去處理。但我們希望收集相關的資料，以議員身份向警方作出嚴正的聲明與投訴，要求回應；同時警告警方正視前線警察敵視示威者、濫權的狀況。

明白市民擔心個人資料外洩，構成人身安全問題。今次收集到的資料，本辦事處將*不會* 用作個別個案投訴之用。只會以清單、統計形式，向警方展示警方濫權事件的狀況。

本辦事處會根據「証據連結」提供的影片及相片作核實，並會製作列表，羅列警方濫權事件。
如市民需要法律支援、查詢或其他協助，亦可向郭家麒議辦事處(電話：5409-4434) 求助。

推